.. include:: /helpers/roles.rst

.. rst-class:: spell
.. _spell--g--Glyph-of-Warding:

Охранный глиф (`Glyph of Warding <http://2e.aonprd.com/Spells.aspx?ID=138>`_) / Закл. 3
""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

- преграждение

**Обычай**: арканный, сакральный, оккультный, природный

**Использование**: 10 минут (жестовый, словесный, материальный)

**Дистанция**: касание

**Цели**: 1 контейнер или область 10x10 футов

**Продолжительность**: неограниченно

----------

Вы создаете ловушку, скрепляя враждебное заклинание с символом.
Когда Используете Заклинание, вы так же Используете Заклинание уровнем ниже, чтобы запечатать в символе.
Запечатываемое заклинание должно занимать 3 действия или менее, для произнесения, иметь враждебный эффект и иметь целью одно существо или область.
Вы можете установить для символа пароль, триггер или и то и другое.
Любое существо, которое перемещает, открывает или касается целевого контейнера, или входит в целевую область не произнося пароль, или соответствует триггеру активирующему символ - высвобождает опасное заклинание.

Как только заклинание запечатано в символе, он получает все признаки этого заклинания.
Если запечатанное заклинание использует целью одно или более существ, оно выбирает целью того, которое активировало символ.
Если заклинание имеет область, область образуется вокруг существа, активировавшего символ.
Продолжительность *охранного символа* заканчивается когда символ сработал.
Символ считается магической ловушкой, используя КС заклинания для проверки Восприятия, чтобы заметить его, и проверки Воровства чтобы отключить; обе проверки требуют от существа быть обученным чтобы преуспеть.

Вы можете Развеять *охранный символ*.
Максимальное количество одновремено активных *охранных символов*, которые вы можете иметь, равняется вашему модификатору характеристики колдовства.





.. include:: /helpers/actions.rst